window.chapterData_5 = {
  "title": "第六章 邓小平理论",
  "questions": [
    {
      "type": "single",
      "question": "1.邓小平再次强调“社会主义财富属于人民，社会主义的致富是()。”",
      "options": [
        "A.全国共同致富",
        "B.全国共同富裕",
        "C.全民共同致富",
        "D.全民共同富裕"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "2.1978年12月召开的党的()，重新确立了解放思想、实事求是的思想路线。",
      "options": [
        "A.十二届三中全会",
        "B.十二届六中全会",
        "C.十一届三中全会",
        "D.十一届六中全会"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "3.“消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕”，从()认识和把握社会主义本质。",
      "options": [
        "A.生产关系",
        "B.生产关系和发展目标角度",
        "C.生产力",
        "D.生产力发展水平"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "4.1981年 6月，党的十一届六中全会通过的()，总结了新中国成立以后我们党在认识社会主义发展阶段问题上的经验教训。",
      "options": [
        "A.《中国共产党中央委员会关于若干历史问题的决议》",
        "B.《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》",
        "C.《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "5.党在社会主义初级阶段的基本路线指出实现奋斗目标的领导力量和依靠力量是()。",
      "options": [
        "A.党的领导",
        "B.领导和团结全国各族人民",
        "C.工农联盟",
        "D.知识分子"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "6.党在社会主义初级阶段基本路线的简明概括是()。",
      "options": [
        "A.四个现代化",
        "B.解法生产力、发展生产力",
        "C.共同富裕",
        "D.一个中心，两个基本点"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "7.邓小平指出，能否坚持以()，是关系到我国社会主义现代化的成败、关系到社会主义的前途和命运的大问题。",
      "options": [
        "A.党的领导",
        "B.经济建设为中心",
        "C.四个现代化",
        "D.党的建设"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "8.()是立国之本，是我们党和国家生存发展的政治基石。",
      "options": [
        "A.改革开放",
        "B.以经济建设为中心",
        "C.四项基本原则",
        "D.党的领导"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "9.()是强国之路，是我们党和国家发展进步的活力源泉。",
      "options": [
        "A.改革开放",
        "B.以经济建设为中心",
        "C.四项基本原则",
        "D.党的领导"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "10.社会发展的最根本的决定性因素是()。",
      "options": [
        "A.生产关系",
        "B.生产力",
        "C.社会革命",
        "D.人民群众"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "11.中国解决所有问题的关键是要()。",
      "options": [
        "A.靠科技进步",
        "B.靠与世界接轨",
        "C.靠制度创新",
        "D.靠自己的发展"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "12.邓小平反复强调()是我国经济发展的关键。",
      "options": [
        "A.农业",
        "B.工业",
        "C.能源与交通",
        "D.教育和科学"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "13. ()是社会主义社会发展的直接动力。",
      "options": [
        "A.改革",
        "B.开放",
        "C.科技",
        "D.革命"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "14.实行() ，是对当代世界经济、科技发展和国际形势发展敏锐观察的结果。",
      "options": [
        "A.四个现代化",
        "B.一国两制",
        "C.对外开放",
        "D.教育强国"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "15.我国第一个经济特区是()。",
      "options": [
        "A.珠海",
        "B.汕头",
        "C.深圳",
        "D.厦门"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "16.改革开放极大地调动了人民的积极性、主动性和创造精神，促进了 ()发展，引起了经济生活、社会生活、工作方式和精神状态的一系列深刻变化，激发了社会活力。",
      "options": [
        "A.社会",
        "B.经济",
        "C.生产关系",
        "D.生产力"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "17.不坚持社会主义，不改革开放，不() ，不改善人民生活，只能是死路一条。",
      "options": [
        "A.发展经济",
        "B.发展军事",
        "C.发展科技",
        "D.保护生态"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "18.社会主义市场经济理论是伴随 ()的发展而形成和发展起来的。",
      "options": [
        "A.社会主义建设实践",
        "B.社会主义改革实践",
        "C.社会主义革命实践",
        "D.社会主义经济实践"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "19.1984年，党的 ()提出“公有制基础上的有计划的商品经济”的概念。",
      "options": [
        "A.十二届一中全会",
        "B.十二届二中全会",
        "C.十二届三中全会",
        "D.十二届四中全会"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "20.实现祖国的完全统一，是国家繁荣富强和民族伟大复兴的基础，是海内外中华儿女的共同心愿，是中华民族的() 所在，是中国共产党和中国人民不可动摇的坚强意志。",
      "options": [
        "A.基本目标",
        "B.根本利益",
        "C.基本利益",
        "D.最终目标"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "21.“一国两制”是“一个国家、两种制度”的简称，祖国完全统一后，香港、澳门、台湾作为中央政府全面管辖下的特别行政区，享有不同于中国其他省、市、自治区的 ()。",
      "options": [
        "A.自治权",
        "B.管理权",
        "C.高度自治权",
        "D.高度管理权"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "22.邓小平创造性地提出“一个国家，两种制度”科学构想，开辟了以和平方式实现() 的新途径。",
      "options": [
        "A.祖国统一",
        "B.民族统一",
        "C.国家富强",
        "D.民族复兴"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "23.1987 年，党的十三大确认了() 是当今世界的大主题这一深刻论断。",
      "options": [
        "A.改革开放",
        "B.和平共处",
        "C.人类命运共同体",
        "D.和平与发展"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "24.明确维护我国的独立和主权，促进世界的和平与发展，是中国外交政策的()。",
      "options": [
        "A.基本任务",
        "B.基本目标",
        "C.根本任务",
        "D.根本目标"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "25.在中国这样的大国，人民的团结，社会的安定，民主的发展，国家的统一，都要靠()。",
      "options": [
        "A.自力更生",
        "B.艰苦奋斗",
        "C.改革开放",
        "D.党的领导"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "26.加强() ，是我们党领导人民取得革命和建设胜利的一个法宝。",
      "options": [
        "A.群众路线",
        "B.统一战线",
        "C.独立自主",
        "D.党的建设"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "27.把我们党建设成为有战斗力的马克思主义政党，成为领导全国人民进行社会主义物质文明和精神文明建设的() 。",
      "options": [
        "A.伟大核心",
        "B.坚强核心",
        "C.坚强依靠",
        "D.伟大依靠"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "28.邓小平强调，在新的历史条件下，一定要坚持() ，继承党的优良传统，发扬党的理论和实践相结合的作风、和人民群众紧密地联系在一起的作风以及批评与自我批评的作风。",
      "options": [
        "A.党的宗旨",
        "B.党内民主",
        "C.党外监督",
        "D.民主监督"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "29. ()、组织制度问题更带有根本性、全局性、稳定性和长期性。",
      "options": [
        "A.党的建设",
        "B.党内民主",
        "C.民主监督",
        "D.领导制度"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "type": "single",
      "question": "30. ()是中国共产党和中国人民宝贵的精神财富，是改革开放和社会主义现代化建设的科学指南，是党和国家必须长期坚持的指导思想。()",
      "options": [
        "A.毛泽东思想",
        "B.邓小平理论",
        "C.“三个代表”重要思想",
        "D.科学发展观"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "1.邓小平指出，领导制度、组织制度问题更带有()",
      "options": [
        "A.根本性"
        "B.全局性",
        "C.稳定性",
        "D.长期性"
      ],
      "answer": "ABCD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "2.完善党内监督制度，把党内监督同()的监督结合起来。",
      "options": [
        "A.群众监督",
        "B.舆论监督",
        "C.民主党派",
        "D.无党派人士"
      ],
      "answer": "ABCD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "3.邓小平作为中国特色社会主义理论的创立者，紧紧抓住()这个基本问题。",
      "options": [
        "A.什么是社会主义",
        "B.什么是中国特色社会主义",
        "C.怎样建设社会主义",
        "D.怎样建设中国特色社会主义"
      ],
      "answer": "AC"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "4.社会主义经济政策对不对，归根到底要看()，这是压倒一切的标准。",
      "options": [
        "A.生产力是否发展",
        "B.生产关系是否发展",
        "C.人民是否幸福",
        "D.人民收入是否增加"
      ],
      "answer": "AD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "5.邓小平对社会主义本质的概括，既包括了社会主义社会的()问题，又包括了社会主义社会的()问题，是一个有机的整体。",
      "options": [
        "A.生产力",
        "B.劳动力水平",
        "C.生产关系",
        "D.分配关系"
      ],
      "answer": "AC"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "6.社会主义的本质，是()，最终达到共同富裕。",
      "options": [
        "A.解放生产力",
        "B.发展生产力",
        "C.消灭剥削",
        "D.消除两极分化"
      ],
      "answer": "ABCD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "7.邓小平理论的精髓是()。",
      "options": [
        "A.解放思想",
        "B.实事求是",
        "C.群众路线",
        "D.党的建设"
      ],
      "answer": "AB"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "8.邓小平关于《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话，标志着党重新确立了马克思主义的()。",
      "options": [
        "A.思想路线",
        "B.经济路线",
        "C.政治路线",
        "D.组织路线"
      ],
      "answer": "ACD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "9.党的十三大提出了党在社会主义初级阶段的基本路线:“领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为()的社会主义现代化国家而奋斗。”",
      "options": [
        "A.富强",
        "B.民主",
        "C.文明",
        "D.和谐"
      ],
      "answer": "ABC"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "10.党的十一届三中全会以后，我们党把工作重点转移到()上来，强调社会主义的根本任务是()。",
      "options": [
        "A.政治建设",
        "B.经济建设",
        "C.发展生产力",
        "D.调整生产关系"
      ],
      "answer": "BC"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "11.党的十一届三中全会作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，开启了()和()的伟大征程。",
      "options": [
        "A.市场经济",
        "B.改革开放",
        "C.中国特色社会主义",
        "D.社会主义现代化"
      ],
      "answer": "BD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "12.“三个有利于”是指()",
      "options": [
        "A.有利于国家的长治久安",
        "B.有利于发展社会主义社会的生产力",
        "C.有利于增强社会主义国家的综合国力",
        "D.有利于提高人民生活水平"
      ],
      "answer": "BCD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "13.1981年，党的十一届六中全会提出了“ ， ”的方针。()",
      "options": [
        "A.计划经济为主",
        "B.计划经济为辅",
        "C.市场调节为主",
        "D.市场调节为辅"
      ],
      "answer": "AD"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "14.坚持一个中国是“ 、 ”的核心，是发展两岸关系和实现和平统一的基础。()",
      "options": [
        "A.坚持祖国统一",
        "B.和平统一",
        "C.一国两制",
        "D.维护国家主权"
      ],
      "answer": "BC"
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "15.邓小平理论之所以被称为改革开放和社会主义现代化建设的科学指南，是因为( )。",
      "options": [
        "A.系统地回答了什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题",
        "B.提出了以阶级斗争为中心的基本路线",
        "C.强调了改革开放是决定当代中国命运的关键一招",
        "D.确立了中国特色社会主义进入新时代的历史方位"
      ],
      "answer": "AC"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "1.1978年，在十一届三中全会开幕前的一次中央工作会议，邓小平做了题为“解放思想，实事求是，团结一致向前看”的重要讲话，这实际上成为党的十一届三中全会的主题报告。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "2.邓小平指出:生产力是社会发展的最根本的决定性因素，社会主义的根本任务就是发展生产力和生产关系。()",
      "options": [],
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "3.党的十二届六中全会提出了“计划经济为主、市场调节为辅”的方针，允许市场调节存在和发挥作用，这为形成社会主义市场经济理论开辟了道路。()",
      "options": [],
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "4.邓小平关于“科学技术是第一生产力”的重大论断，继承发展了马克思主义关于科学技术是生产力的论点。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "5.改革是从根本上改变束缚生产力发展的经济体制，促进生产力的发展，解决社会主义社会发展动力问题。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "6.党的十二届三中全会作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策。()",
      "options": [],
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "7.改革是一场深刻的社会变革，是中国的第二次革命，是实现中国现代化的必由之路。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "8.1984 年 10月，党的十二届三中全会把实行对外开放作为基本国策。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "9.改革开放是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "10.社会主义市场经济理论是伴随经济全球化的发展而形成和发展起来的。()",
      "options": [],
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "11.党的十二届六中全会根据邓小平关于加强精神文明建设的思想，提出以经济建设为中心，坚定不移地进行经济体制改革，坚定不移地进行政治体制改革，坚定不移地加强精神文明建设的“三位一体”的总体布局。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "12.邓小平指出，统一问题“首先是个民族问题，民族的感情问题。凡是中华民族子孙，都希望中国能统一，分裂状况是违背民族意志的”。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "13.“一国两制”的构想是邓小平运用辩证唯物主义和历史唯物主义对马克思主义国家学说的创造性发展。()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "14.维护我国的独立和主权，促进世界的和平与发展，是中国外交政策的基本准则。()",
      "options": [],
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "true_false",
      "question": "15.“中国的事情能不能办好，社会主义和改革开放能不能坚持，经济能不能快一点发展起来，国家能不能长治久安，从一定意义上说，关键在人。”()",
      "options": [],
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "material",
      "question": "材料1:邓小平论述“一国两制”\n“我们的政策是实行‘一个国家，两种制度’，具体说，就是在中华人民共和国内，十亿人口的大陆实行社会主义制度，香港、台湾实行资本主义制度。”\n“中国可以在一个国家的前提下实行两种制度，这就是我们制定国家政策的一个想法。”\n“我国政府在一九九七年恢复行使对香港的主权后，香港现行的社会、经济制度不变，法律基本不变，生活方式不变，香港自由港的地位和国际贸易、金融中心的地位也不变，香港可以继续同其他国家和地区保持和发展经济关系。”\n——摘自《邓小平文选》第三卷\n材料2:“一国两制”的宪法与法律保障\n中华人民共和国宪法第三十一条规定:“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定。”\n根据宪法，全国人民代表大会先后制定了《香港特别行政区基本法》和《澳门特别行政区基本法》，以法律形式明确规定了“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针政策。\n材料3:香港回归以来的实践\n经济方面:香港回归后，继续保持国际金融、贸易、航运中心地位。本地生产总值从1997年的1.37万亿港元增长至2022年的2.83万亿港元(疫情前数据)。香港是全球最大的离岸人民币业务中心。\n法治与社会:香港的普通法制度得以延续，司法独立和终审权归属香港特别行政区终审法院。居民的各项权利和自由依法受到保障。\n面临的挑战:近年来，香港社会出现了一些涉及国家安全的重大风险。为此，2020年国家层面制定并实施了《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》，旨在堵塞香港特别行政区维护国家安全的法律漏洞，确保“一国两制”行稳致远。\n问题:根据上述材料，分析邓小平提出“一国两制”的构想，其首要目标和根本出发点是什么？是为了保持香港的繁荣稳定，还是为了实现国家统一？请阐述你的理由。\n",
      "answer": "\n1、首要目标和根本出发点是实现国家统一。实现国家完全统一是中华民族的根本利益所在。\n2、保持香港等地的繁荣稳定是重要的目标和手段，但服务于国家统一这个最高原则。邓小平提出“一国两制”，正是在坚持一个中国原则的前提下，为解决历史遗留问题、以和平方式实现国家统一而提出的最具包容性和现实性的方案。没有国家统一，一切的繁荣稳定都失去了归属。\n",
      "options": [],
      "in_answer": true
    },
    {
      "type": "material",
      "question": "材料1:邓小平论解放思想与工作重心转移\n“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”\n“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。计划和市场都是经济手段。”\n“社会主义的首要任务是发展生产力，逐步提高人民的物质和文化生活水平。”\n“现在要横下心来，除了爆发大规模战争外，就要始终如一地、贯彻始终地搞这件事，一切围绕着这件事，不受任何干扰。就是说了，扭着不放，‘顽固’一点，毫不动摇。”【注:“这件事”指现代化建设。】\n——摘自《邓小平文选》第二、三卷\n材料2:改革开放的实践探索\n农村改革:1978年末，安徽省凤阳县小岗村18户农民秘密签订“大包干”契约，将集体耕地承包到户，开启了家庭联产承包责任制的先河。这一做法极大地调动了农民积极性，粮食产量显著增加，并很快得到中央的认可和在全国推广。\n经济特区建立:1980年，中国设立了深圳、珠海、汕头、厦门四个经济特区。中央给予特区特殊政策和灵活措施，吸引外资，引进先进技术和管理经验。当时的深圳从一个边陲农业县，以“时间就是金钱，效率就是生命”的口号，开始了飞速建设。\n对外开放格局:在特区成功经验的基础上，中国进一步开放了14个沿海港口城市，继而建立了沿海经济开放区，形成了“经济特区—沿海开放城市—沿海经济开放区—内地”的全方位、多层次、宽领域的对外开放格局。\n材料3:改革开放的成就与挑战\n经济数据:中国的国内生产总值(GDP)从1978年的3679亿元增长到2022年的121万亿元，经济总量跃居世界第二。人均国民总收入从低收入水平跃升至中等偏上收入水平。数亿人口摆脱绝对贫困。\n社会变迁:城市化进程加速，城乡居民生活水平显著提高。社会活力增强，人口流动性增加。同时，也出现了城乡差距、区域发展不平衡、环境污染等问题。\n全球影响:中国成为“世界工厂”，深度融入全球经济体系，并提出“一带一路”倡议。从引进来到走出去，在全球治理中扮演着日益重要的角色。\n问题:根据上述材料中，请分析“计划”与“市场”关系的论述在理论上实现了怎样的突破？这一突破对经济体制改革有何重大意义？\n",
      "answer": "\n理论突破:打破了将计划经济与社会主义、市场经济与资本主义等同起来的传统观念，指出两者都是经济手段，社会主义也可以搞市场经济。重大意义:为确立社会主义市场经济体制的改革目标扫清了思想和理论障碍，是马克思主义政治经济学的重大发展。\n",
      "options": [],
      "in_answer": true
    },
    {
      "type": "material",
      "question": "材料1:邓小平关于“物质文明和精神文明两手抓，两手都要硬”的论述\n“在社会主义国家，一个真正的马克思主义政党在执政以后，一定要致力于发展生产力，并在这个基础上逐步提高人民的生活水平。这就是建设物质文明。……与此同时，还要建设社会主义的精神文明，最根本的是要使广大人民有共产主义的理想，有道德，有文化，守纪律。”\n“经济建设这一手我们搞得相当有成绩，形势喜人，这是我们国家的成功。但风气如果坏下去，经济搞成功又有什么意义？会在另一方面变质，反过来影响整个经济变质，发展下去会形成贪污、盗窃、贿赂横行的世界。”\n“不加强调精神文明的建设，物质文明的建设也要受破坏，走弯路。光靠物质条件，我们的革命和建设都不可能胜利。”\n“我们为社会主义奋斗，不但是因为社会主义有条件比资本主义更快地发展生产力，而且因为只有社会主义才能消除资本主义和其他剥削制度所必然产生的种种贪婪、腐败和不公正现象。”\n——摘自《邓小平文选》第二、三卷\n材料2:改革开放初期的社会现象\n积极现象:社会生产力得到解放，商品供应日益丰富，人民生活水平显著提高。“时间就是金钱，效率就是生命”的口号激发了社会创造活力。尊重知识、尊重人才的氛围逐渐形成。\n消极现象:随着国门打开，一些资产阶级自由化思潮涌入；部分领域出现“一切向钱看”的风气；贪污受贿、以权谋私等腐败现象开始滋生；封建迷信等旧社会陋习在某些地方沉渣泛起。\n材料3:新时代的实践与挑战\n政策延续:中国共产党历届领导集体都强调“两手抓，两手硬”。从倡导社会主义荣辱观，到培育和践行社会主义核心价值观，再到提出“铸牢中华民族共同体意识”，都是精神文明建设在不同时期的深化与发展。\n当前挑战:市场经济中的诚信缺失问题、网络空间的乱象、部分社会成员理想信念模糊、少数党员干部违纪违法、青少年思想道德教育面临新挑战等，都表明精神文明建设的长期性和复杂性。\n问题1:根据上述材料，请分析“物质文明”和“精神文明”建设各自的核心任务是什么？社会主义的优越性体现在哪两个方面？\n",
      "answer": "\n1、物质文明:致力于发展生产力，并在此基础上提高人民的生活水平。精神文明:根本任务是使广大人民有共产主义理想、有道德、有文化、守纪律。\n2、社会主义的优越性体现在:第一，能比资本主义更快地发展生产力(物质文明)；第二，能消除资本主义必然产生的贪婪、腐败和不公正现象(精神文明)\n",
      "options": [],
      "in_answer": true
    }
  ]
};



